---
title: >-
    شمارهٔ ۱۰۳
---
# شمارهٔ ۱۰۳

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>چو من عادت چنین دارم که غم را شادی انگارم</p></div>
<div class="m2"><p>به بیماری چنان کآمد تو هم می‌دار تیمارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>به درد تازه هر ساعت مرا مشغول خود می‌کن</p></div>
<div class="m2"><p>از این بیکار کم داری دمی بیکار مگذارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>به یک غم ابلهی باشد که از عشق تو بگریزم</p></div>
<div class="m2"><p>چو یک غم بخشدم حالی غم دیگر طمع دارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>مرا گویی مراد خویشتن را می‌شناسی هی</p></div>
<div class="m2"><p>شناسم، یار بد مهری و دانی عاشق زارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>ز رخسارت گلی بر من، گرامی‌تر ز صد جان است</p></div>
<div class="m2"><p>چو این معنی همی‌دانی، مکن خوارم منه خارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>به مستی بوسه‌ای دوش از لبت بربوده‌ام اکنون</p></div>
<div class="m2"><p>همین معنی به هشیاری همی‌خواهم نمی‌یارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>ز خطم پای‌بندی کن که چون زلف تو در تابم</p></div>
<div class="m2"><p>ز لعلت شربتم فرما که چون جزع تو بیمارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>اثیر خویشتن می‌خوان مرا تا لاجرم در شعر</p></div>
<div class="m2"><p>عراقین و خراسان می‌شود اقطاع بازارم</p></div></div>